短片重溫：小販撐旺角魚蛋義士訪問

成日見到有人一討論魚革時，就話小販一面倒咁屌本土派搞事，
但呢段片嘅三個小販，全部都無屌本土派累及佢哋，仲講得出政府先係源頭，
嗱，我唔會話一定無小販屌本土派，但絕對唔係好似某啲人所講，係一面倒屌本土派，
大家BOOKMARK呢條片，一有人講類似嘅嘢，即刻POST返出嚟。

以正視聽

舊post係會員天溢開

請大家BOOKMARK呢條魚蛋革命嘅小販訪問

屌你老母 又想累人坐？

天琦當年又話係選舉遊行?? 衰左就話係幫小販出頭，即係公你輸，字我贏

哦，多謝義士守護南亞無牌小販

人地劏港豬發新年財
你班傻西就免費做人睇場
做小販真係冇成本又可以過肥年

一邊小販趁住呢個機會擺幾日檔執返幾皮
食到人肚痛冇所謂整污糟晒地方冇所謂
d滾油污糟水隨街倒
南亞人又出埋黎一齊搵食種族共融

黑社會就係度收陀地

另一邊有幾條毒撚蛋散平時開口埋口係革命，以死相搏
但做既野就係和平集會(仲要冇人)，叫口號，播片
而家仲要幫班南亞佬掃街
真係好撚笑過新年d賀歲片

你唔用選舉遊行名義，人地用一個非法集結拉撚哂啦,on9仔
點解家陣連登仔d法律知識水平仲差過以前果班人？

咁你有咩高見？

多謝移動關幫我地小販掃地

搞革命原來係expect唔洗犯法，長知識了。早知孫中山應該同清政府入紙申請搞革命推翻清朝就唔洗有人死鳥

好明顯班陪審員唔信佢係選舉遊行啦，唔係已經無罪釋放啦，即係班陪審員個個都好撚憎梁天琦，係都要煮死佢 ??

。

高見咪就係年三十晚陪屋企人食團年飯 仲想點
邊個規定個日要有野搞?

唔驚犯法，唔代表唔可以係呢d法律位上玩下技巧架

叫人無視法律，就比你班人話推人去死
耍少少法律位，就話你驚犯法
咁不如大家坐係keyboard前打字算吧啦
得閒做下道德撚，屌哂全世界咪顯得自己獨到

你班人真係難服待

唔去，你班人話佢地縮沙，點解連個紀念都唔搞咩咩咩
去，你班人話佢地咪搞事

媽，好亂呀

佢唔去我唔會話佢縮紗
佢去但又做柒事，咪抵俾人笑柒

係DOJ要煮死佢，事前仲要有人影陪審團相，有得唔煮死佢咩？
係未出事前，梁天琦已經比犬拉左上警車，佢都無參與過魚革，都可以charge到佢暴動罪啦

去到呢個位仲未知發生咩事？

你咁講天琦BB上訴一定打甩啦，上訴冇陪審團，法官一定信天琦冇參與旺暴啦

關蛇，我估你呢兩日都有落過去旺角夜市，不如老實咁講，有幾多南亞人擺檔？

你都算係本土派代表，你係咪覺得南亞人擺檔，高價賣垃圾食物，或收錢幫黑社會擺檔，都無問題？

如果係既你不妨照直講，等我睇清楚本土派既立場

前年2月發生的旺角暴亂案，4名涉案人士包括本土民主前線前發言人梁天琦分別被控暴動、煽惑非法集結及非法集結等7項罪名，案件今(6日)在高院續審，控方傳召食物環境衞生署小販管理隊高級衞生督察賴友裕作供。

賴指，前年2月8日晚上8時許，正值休假的他曾到砵蘭街與山東街。他在砵蘭街瑞興麻雀館的後巷，見到有熟食小販擺賣。賴指當時食環署職員的職責是要確保主要道路及港鐵站口暢通，而該刻砵蘭街的道路確暢通無阻，並無小販擺賣。他又指當時的小販屬無牌販賣，他們的政策是要進行拘控行動，但會視乎情況而定。因要留意人流，如進行拘控可能會影響當時環境，而後巷的小販車有滾油等，如他們逃走可能會影響到市民，當時人手不足，職員未必控制到場面，所以他們沒有任何行動。

但賴指約9時40分，他見到8至10名身穿藍色寫着本土民主前線的人走入瑞興麻雀館後巷，未幾多名小販將擺賣車推出砵蘭街，且有本民前的人跟隨。

他跟隨小販沿砵蘭街走到近奶路臣街的位置，該處出現逾百人且場面混亂，有人用粗口指罵食環署職員，他擔心同事安全，致電控制室要求撤銷行動及指示同事離開現場，其後亦得知有同事受傷。他自己則一直逗留至凌晨3時才離開，他又指約10時半因該處的砵蘭街有交通意外，一輛的士停在馬路上，其後馬路上亦有近200名市民。

辯方盤問賴時，他承認當日之前曾與警方開會討論安排。辯方質疑指賴稱人手不足沒採取拘控行動，為何不找警方支援。賴解釋他們與警方並無共識會進行聯合行動拉小販，警方只是在食環署職員執勤時受滋擾才會支援。不過賴稱當日他們早知會有熟食小販擺賣，亦收到資料知道本土民主前線的人士會到現場，當晚多名食環署高層亦有到場視察。

他指，當日下午是收到警方發給他關於本民前在網上的貼文，才知道該組織當晚到旺角支持小販。但他並無詢問警方如何步署，只提醒同事可能會有事發生，叫他們提高警覺。賴強調是考慮當時的環境才決定如熟食小販留在後巷，不會驅趕或檢控他們，並非因為是農曆新年才放鬆執法。不過他承認署方從無對外公布，如熟食小販留在後巷便不會驅趕。

我只可以講，只要唔係做錯事，做柒都無所謂
累積到經驗就得

而家連登畀班五毛進駐成咁

向埋梁天琦開火

咩經驗？關蛇老咗要做清潔工？

你咁撚得閒，答到我香港人的定義未？

無人叫過你搞喎，你以為自己邊個呀？咁撚樣就想出黎食政治飯，會唔會將件事睇得太兒戲，或者睇得自己太高？

柒咗咪要找數囉，本就賠咗啦，依家順便找埋啲息去。

都話未睇得清

呢個時間點，我但求唔好做錯方向就算

咁想做軍師，我等你答到我為止。

你唔肯面對現實點會有方向，學撚晒共匪果套又贏，笑鳩死人。

btw等你班小學雞set到方向都蚊訓啦！

所以咪話，有意見既大可以自己企出黎做
做過一次，體會到現場係點，咪知道成個picture發生咩事

如果你想講學獨聯既，好聽d叫嘗試中，衰d講叫藥石亂投
起碼肯試先啦，好過咁多位網絡遊魂
你話食政治飯，老實講想食政治飯既唔使咁公開話要撐港獨啦

軍師都無謂啦，無興趣
只係講下之後會發生咩事同有咩方法應對
當然諸位想坐係到等運到既，我迫你唔到
但要知道大家殊途同歸
唔好諗住自己走得到

Update完你個page好去訓喇鍵盤戰士

你見唔到我講咩咩？
我一早就話無人會搞得掂宜家個局況，無法改變到大勢
唯一係你點樣去應對同準備

方向其實大家定好左，只係大家嚇怕左

得啦，威啦！乜撚野都答唔到鳩掟啲terms出黎真係讀書讀壞腦。

講到咁明都睇唔出？
你仲要咁care個現實，咁一定做唔到咩野
你估我唔知出面個腦諗緊咩咩？問題係無得咁如意，樣樣野都做the last one

幫南亞狗都唔叫做錯

如果當日係撐實佢地，根本唔會去到今日咁

你講緊乜鳩
撐實南亞狗佢地就唔會打劫強姦？

當日撐實班本土，旺角果邊唔會比南亞搶哂黎做
早就講過啦

椰子都叫鍵盤戰士？

咩邏輯？？？
有位搵食班南亞狗唔會衝出黎？
如果撐實本土今日恆指四萬點添呀
繼續吹啦

人哋問做乜今日走去撐南亞狗
你答咩當日有撐實本土就唔會有南亞狗
都九唔答八嘅

只要個睇場夠均真夠硬，根本唔到班南亞踩場
當日連登大把人講過啦

當日大家唔撐實本土，結果咪原來果班黑社會返返去
班南亞咪自然走過去
係你地不以為然，以為無咩大不了

一樣，今日既局面係眾人既選擇而得出黎既果
到今日你想將佢還原，難了

你話佢撐南亞狗？咁如果佢地係去保護無交保護費亦非南既小販，你點睇？

屌啦 十九幾年前開始係黑社會睇場

啲垃圾上面會寫住「冇交保護費非南」？
訓撚醒未呀咁快要同你開年

睇場係黑社會又關本土撚事？
你班傻鳩去執垃圾咋

個場我記得勝和好似有份睇啵

我都話如果
要唔要我講到咁明?

係16同17年間曾經收一收過

現實都唔care請問你care緊啲乜？

如果真係睇哂個現實
就唔會搞港獨啦

走佬好過

咁我勸你返黎現實，學吓點樣做人做事先再FF。

有心啦
我一直都係睇哂成個現實係點
唔同在大家睇既時間點同長遠都唔同

你做過統計發現16-17年啲保護費收少咗呀？
定係你話係就係呀？

如你老母果呀
現實就係關蛇幫緊南亞狗

有料就行出黎，好過做網絡遊魂啦

有時我哋講「如果係xxxxx呢？」，其實就係想表達xxxxx先係真
但估唔到佢講嘅「如果」就真係講緊「如果」
屌，咁仲講嚟把柒咩
咁你不如話如果林鄭投資一萬億真係為香港人福祉咁又點啦

咁都有幫其他人架
下次咪醒d

下次？點解琴日唔出黎🤔

無出黎點會講到咁多野？
咁多位有咁多批評，出黎實踐下啦
咪做網路遊魂啦好心

笑既咪睇番我開過既post
有無對應番今日既情況？

On撚9

又9up，咁今日又出唔出啊
仲有得十個人去執垃圾革命，你唔係同我講你又有份啊

實踐啲乜？幫南亞狗手？不了

我自己今年就冇去旺角嘅新年夜市，亦都冇打算去。

當然，差唔多理念嘅朋友都會認為旺角夜市有好重要嘅價值，無論嚮政治理念上同抗爭方法上都改變咗香港好多嘢。

不過，作為一個賣嘢食嘅地方，旺角夜市嘅攤檔價錢唔算便宜，食物種類缺乏特色，食完垃圾冇地方掉。如果唔係剩番一年一度俾人趁墟嘅功能，我真係唔知依個夜市有咩咁吸引人嘅地方。

但係，件事唔應該係咁。香港人要支持一樣嘢，唔應該係因為往年有做所以做，唔應該純粹因為大家香港人就撐番香港人（更唔好講擺檔嘅可能有一半都唔係土生香港人），而係因為果樣嘢質素高，拎出嚟就吸引到人。

香港人唔應該係崇傳統，又或者係崇鄉情；香港人，應該係崇優。

如果真係覺得夜市或者土生港人搞嘅小販檔咁值得保留，我地要做嘅就係幫小販搵一個現今社會接納到嘅方法去發揚光大，去令佢地建立自己嘅特色同品牌價值，去令佢地唔係剩係一年一次趁墟先有得發市。

如果我地唔能夠幫佢地搵到個持續發展嘅方法，剩係年初一二三出嚟幫襯下或者執下垃圾當做咗嘢，咁其實大家都唔係真係諗住令土生港人小販文化可以存續到落去，而只係希望自己個心安樂啲好過啲咁唧。

你睇左你自己先啦
人地真係有實踐，你仲係keyboard到扮高見
實際少少啦

自己搞班人出黎去保衛番非南既正常小販

人乜野地啊又，而家我問你點解講獨派出去執垃圾你又唔出啊，仲有點解得十條友出黎，我真係想聽你點9up啊

好似之前聽過佢地有10死事， 係咪呢10個 ？

尖沙咀嗰次好似有10死士圖。

巨龍哥係鍵國軍師，永遠唔會出黎架

關蛇真係有實踐到每月一柒

喂，佢地少人還少人，都有出黎做
你又去左邊呀？咪就係坐係個keyboard 到屌下人當做左野

咁點解佢地咁少人你都唔出去仲係度9up🤔

咪講左有出去
唔出去點講到咁多野

我由始至終都係一個立場，只要方向無錯，咩手段我都撐
你咪成日好撚多批評既，出黎搞番檔，表現下啦

咪講咁多喇，今晚幾點邊度集合，想同巨龍哥一齊執垃圾講獨

終於可以停一停

你咪話執垃圾好柒既
唔使你執啦
但求你落手做野就得
唔好得把口屌，然後咩都提唔到

想見人就搵關sir啦

同d on9仔屌警察過年抄牌一樣
On L 9本土派都係冇腦

你都幾撚好笑喎
你叫我唔好得把口屌我就約你條垃出黎一齊執囉
話撚左你係鍵國大師啦，笠水咪出聲囉，又扮忙又盛
仲有而家明屌你班廢物咁又點

你出黎做，唔一定要拉埋我架；我有無話叫你只可以執垃圾？你既然唔like既，咪做自己認為應做既事
我不嬲都咁講：有意見既大可以自己搞檔野出黎
我有無講過要你一定要join關sir 既行動？
我都無話一定要見你面，係你自己一相情願，關我咩事？
見我就唔使啦，我都只係放定一堆野上黎，到有需要時可以指引到人就得

屌，你當然可以任屌盲屌啦，之不過你自己仲衰過你口中班「廢物」
你口中班「廢物」都肯行出黎，你仲係keyboard到打緊字only
咁你係咪仲衰過班「廢物」呀？

我當然忙啦，你估好似你地咁，坐keyboard前咁舒服咩
上連登盲屌全世界，無成本又可以做大佬，有咩唔好？

你條垃圾咪鍵戰囉，日撚日話自己做過乜做過乜
又話人唔出黎係keyboard fighter好喇邀請你一齊出黎實踐你個鍵國大計又笠撚晒水

咁你問我做咩去左邊有無出黎，咪答你做緊咩，答你野我都唔岩呀？

我d野小事黎，你無興趣可以唔跟架
你咁睇唔起人，就無謂同班「廢物」一齊做，有失你身份
你咪好多意見既，你咪自己搵人出黎搞下
總之，我就一視同仁既，出黎去做野既，話知你用咩手段咩組織我都撐